---
title: 'Aplicación Noticias'
published: true
visible: true
taxonomy:
    category:
        - docs
page-toc:
  active: true
---

La aplicación Noticias es una herramienta bastante práctica para hacer un seguimiento de los nuevos artículos de noticias y publicaciones de todos los sitios que sigues en un solo lugar. La nube de Disroot provee una aplicación genial y simple de usar que hace el trabajo por ti y lo sincroniza en todos tus dispositivos. Ene ste tutorial trataremos de cubrir el uso básico, si estás interesado en integrarla con tus dispositivos, elige tu sistema operativo preferido en [esta sección](https://howto.disroot.org/nextcloud/sync-with-your-cloud).


----------
# Aplicación de Noticias en Disroot

Para acceder en forma web en la aplicación, sólo haz click en el icono de la aplicación de noticias ![](en/news_top_icon?resize=20,20) en la barra superior. La idea general detrás de la aplicación es muy simple. Agregas el feed RSS de tus sitios favoritos, recibes notificaciones de artículos nuevos, y luego los lees sin necesidad de ir a todos esos sitios web, abriendo montones de pestañas y distrayéndote en el camino.

Así que arranquemos:

## Agregar nuevos feeds
La mayoría de los sitios web provee feeds [RSS](https://es.wikipedia.org/wiki/RSS) o Atom. Una vez que tengas el link del RSS listo, puedes copiarlo y agregarlo a tu aplicación de noticias. Para agregar el feed simplemente haz click en el botón **"+ Suscribir"** y completa con la dirección del feed que previamente copiaste.

![](en/news_add1.png)

Para una mejor visión general y clasificación puedes crear carpetas y asignarles feeds. Para crear una nueva carpeta, haz click en el botón **"+ Nueva Carpeta"** en la barra lateral izquierda. Ahora puedes "arrastrar y soltar" los feeds que desees agregar a las carpetas.

## Opciones de feed
Cada feed puede ser optimizado según tus necesidades, haciendo click en el icono de **"Tres puntos"**:

![](en/news_options.png)
